% !TEX root =  master.tex
\section{Kritische Reflexion und Bewertung}
\multipleauthorsection{\authorRF}{\authorEJ}

\subsection{Funktionalität und Qualität der Software}

\subsubsection*{Front-End}
Das Front-End wurde erfolgreich nach den eigenen Wünschen mit Hilfe der zuvor festgelegten Iterationsschritte umgesetzt.
Darunter fällt die erfolgreiche Anbindung des Front-Ends an das Back-End sowie die komplette Umsetzung der Mockups, sodass die User-Journey wie angedacht komplett durchlaufen werden kann.\\
Das gegenwärtige Design hat noch Verbesserungspotenzial im Hinblick auf die farbliche und formtechnische Konsistenz, die aufgrund des knappen Bearbeitungszeitraumes aber nicht höchste Priorität hatte.
Dies ist vor allem an der Sitzplatzauswahl zu erkennen, da die Darstellung nicht mit dem Design der sonstigen Website übereinstimmt.
Jedoch steht dies in keinem Verhältnis zu den Besonderheiten der Sitzplatzauswahl, da diese durch die Anordnung in Form eines Koordinatensystems deutlich über die Erwartungen hinaus steigt.
Zudem wurde auf der Startseite des Kinos, der Filmübersicht, ein Kontent-Karussell implementiert, um dem Nutzer eine Übersicht der aktuellen Blockbuster zu präsentieren.
Hierbei können nur Bilder mit festgelegten Dimensionen eingesetzt werden, da sich sonst beim Wechsel der Inhalt verschiebt und das Nutzerlebnis beeinträchtigt.
Die Bilder der Filme allgemein können bisher nur in einem festgelegten Format (JPG) gespeichert werden, da sie sonst nicht referenziert oder dargestellt werden können.
Generell sind die Probleme des Front-Ends lediglich marginale Restriktionen, welche bereits im Backlog als zukünftige Verbesserung aufgenommen wurden und beeinträchtigen die Funktionsweise des Systems in keiner Weise.

\subsubsection*{Back-End}
Das Back-End wurde ebenso mit Hilfe der Iterationsschritte erfolgreich nach den eigenen Wünschen umgesetzt.
Dazu zählen die erfolgreiche Implementierung von \acs{REST}-Services sowie eine Umsetzung der als Vorgabe deklarierten Blockade bereits gebuchter Sitze.
Das Back-End weist eine hohe Komplexität im Bezug auf die Größe des gesamten Projekts auf.
So wurde das Drei-Schichten-Modell mit einer Datenbank implementiert, was die Schwierigkeit beim Entwickeln und Benutzen erhöht hat.\\
Durch die Datenhaltung konnte allerdings auch ein weitaus fortschrittlicheres Kinoreserverierungssystem entwickelt werden als gefordert.
Zusätzlich wurden eigene Methoden entwickelt, die unter anderem das Konvertieren in ein \acs{JSON}-Objekt ermöglichen. Dadurch liegt die Systemfunktionalität des Back-Ends weit über den Vorgaben und überschreitet die selbst gesetzten Ziele.

\subsubsection*{Zusammenfassung}
Letztendlich ist zu sagen, dass die Funktionalität und Qualität der Software für den aktuellen Entwicklungsstand sowie den zurückliegenden Bearbeitungszeitraum überaus positiv zu betrachten ist.
Dies ist aufgrund der unzähligen Arbeitsstunden erst ermöglicht worden.

\subsection{Zusammenarbeit im Team}

Die Gruppenarbeit ist allgemein positiv zu werten. 
So konnten alle Beteiligten Einblicke in möglicherweise unbekannte Bereiche gewinnen oder sich weiterbilden und den Kenntnisstand weiter ausbauen.
%Des Weiteren war die Motivation bei der Seminararbeit sowie der Implementierung erhöht, da mit einem erfolgreichen und guten Projekt die Benotung derselbigen gut ausfallen sollte.

Es wurde ein voll funktionales Back-End mit einer Datenbank zur Datenhaltung inklusive der Verwendung von Webservices sowie ein Front-End mit zusätzlichen, nicht vorgegebenen Features entwickelt. Diese beiden Bereiche können als Alleinstellungsmerkmal angesehen werden.

Bei der Zusammenarbeit im Team wurden die Mitglieder neben der fachlichen auch vor Herausforderungen im Projektmanagement gestellt. Z.B. die detaillierte Kommunikation über einzelne Arbeitsschritte sowie frühzeitiges gegenseitiges Feedback der Bearbeiter sollen in zukünftigen Projektarbeiten noch verbessert werden.

%Jedoch wurde dadurch die Zusammenarbeit oftmals in den Hintergrund gerückt und es wurden Entscheidungen, welche vom Team demokratisch gefällt werden sollten, durch wenige Personen entschieden und eine Umsetzung angefangen. Ein Beispiel hierfür wäre die Implementierung einer Datenbank sowie die Implementierung der Grundzüge des Back-Ends in der Weihnachtspause zu nennen. \\
Hervorzuheben ist, dass das gemeinsame Erarbeiten von Prozessen oftmals das Verstehen des Sachverhalts erleichtert hat.

%Durch das Übergehen verschiedener Personen bei Entscheidungen kam es auch schnell, u.a. auch durch fehlende Ambitionen, zu Demotivierungen, welche wiederum einseitige Arbeitsverhältnisse zur Folge hatten.
Die Arbeitsatmosphäre war größtenteils recht entspannt, da im Team beschlossene Aufgaben in einem eigenen Arbeitstempo erledigt werden konnten und auch auf Schwächen einzelner Individuen Rücksicht genommen werden konnte.
% sollte man vielleicht nicht so drastisch formulieren -> "Gruppen-Abspaltung" etc. ist eher negativ konnotiert

Zukünftig sollen Ressourcen durch eine ausgewogenere Aufspaltung der Arbeit besser genutzt werden.
%Ferner wurden durch eine unsinnvolle Aufspaltung der Arbeit die gegebenen Ressourcen nicht erfolgreich genutzt und hätten das Projekt weiter fördern können.

%Positiv hervorzuheben ist andererseits der erste Sprint, da hier erfolgreich als Team auf ein Ziel hin gearbeitet wurde und jeder seine individuellen Stärken einsetzen konnte.
%Dies hatte einen schnellen Start zur Folge, der die vorher beschriebenen Problem erst ermöglicht hat.
%Wobei hier eine klare Richtung des Projekts zu erkennen war, was allerdings durch ein fehlendes Projekt-Management im Team dazu geführt hat, dass die Energie und die Ambitionen nicht aufgegriffen wurden und in ein noch besseres und erfolgreicheres Projekt umgewandelt werden konnten.

Endgültig ist zu sagen, dass die Autoren als Team aus den Erfahrungen gelernt haben und nun in weiteren Projekten ein sinnvolles Projektmanagement umsetzen werden.
Dadurch sollte nicht nur die Motivation aller Team-Mitglieder gesteigert, sondern auch die Produktivität erhöht werden.
Diese Probleme und Lösungen sind das Ergebnis eines konstruktiven Feedbackgesprächs, welches am Ende des Projekts geführt wurde und bei dem jedes Mitglied seine Erfahrungen und Erkenntnisse teilen konnte.
