% !TEX root =  master.tex
\section{Sequenzdiagramm}
\label{sec:sequenzdiagram}
\authorsection{\authorSG}

Im Anhang \vref{fig:Anhang_seq_reservieren} befindet sich ein Sequenzdiagramm des Reservierungsvorganges.

Im folgenden werden die einzelnen Schritte kurz erläutert. 

Nachdem der Benutzer die gewünschten Sitzplätze ausgewählt hat, drückt er im Front-End auf den Button Reservieren. 
Das Front-End erstellt darauf hin ein \acs{JSON}, mit den Informationen der gewünschten Sitzplätze (siehe  \vref{lst:json_book}). 
Vor dem \acs{JSON} wird noch ein Formparameter book angeschlossen, um eine genauere Identifizierung in der \acs{REST}-Schnittstelle \jinline|reservation/book| zu realisieren. 

Das Front-End ruft über eine \acs{AJAX}-Call den Webserver mit der \acs{URI}  \url{http://localhost:8080/cinemasystem-system/reservation/book} auf und übergibt das \acs{JSON}. 
Diese Ressource ruft ihren eigenen Service auf. 
Dieser ruf den Webserver für die Datenschicht über die \acs{URI} \url{http://localhost:8080/cinemasystem-data/reservation/book} auf und übergibt das \acs{JSON}. 
Hier wird das \acs{JSON} in ein \acs{DTO} mittels eines \acs{JSON}-Converters konvertiert.
Da aus dem Front-End lediglich die  Vorstellungs-ID kommt, müssen die Informationen der Vorstellung aus der Datenbank geholt werden. \\
Hier wird die Methode \jinline|find(String id)| im \jinline|ShowService|, der ebenfalls in der Ressource implementiert ist, aufgerufen. 
Diese greift auf die Datenbank zu und holt die Informationen der Vorstellung ab und wandelt es anschließend in ein Show-\acs{DTO} um. 

%Anschließend kann eine Verifizierung erfolgen, ob überhaupt eine Reservierung derzeit möglich ist. 
%Ein möglicher Ausschlussgrund könnte sein, dass zwischen Beginn der ausgewählten Vorstellung weniger als 30 Minuten liegen. \\
%Ist diese erfolgreich gewesen, wird überprüft, ob es bereits den Kunden in der Datenbank gibt. 
%Dies wird durch die vom Front-End übermittelte E-Mail-Adresse des aktuellen Benutzers ermittelt. 
%Somit kann später der Reservierung und somit den Tickets eindeutig der Kunde zugewiesen werden. \\

Anschließend erfolgen verschiedene Verifizierungen, ob das Anlagen der Reservierung möglich ist.
Ausschlussgründe könnten sein:
\begin{enumerate}
	\item Zwischen Vorstellung und aktueller Uhrzeit liegen weniger als 30 Minuten.
	\item Der ausgewählte Sitzplatz ist schon von einem anderen Benutzer blockiert.
	\item Der ausgewählte Sitzplatz ist bereits vergeben.
\end{enumerate}
War die Reservierung erfolgreich, wird das Ergebnis an den \jinline|ReservationService| des Webserver System im \acs{JSON} zurück übermittelt.
Ggf. kann es hier noch zu weiteren Berechnungen kommen, weshalb das \acs{JSON} in ein Reservation\acs{DTO} umgewandelt wird.

Ist die Methode \jinline|postTickets| abgeschlossen, wird das Ergebnis in ein \acs{JSON} umgewandelt und an das Front-End gesendet, welches dem Benutzer die Reservierung als QR-Code darstellt (siehe Kapitel \vref{fig:vorstellung04}).

Eine nähere Beschreibung der Herausforderungen für das Reservieren und den Lösungsansätzen befindet sich in Kapitel \vref{ssec:herausforderung_reservieren} und Kapitel \vref{ssec:loesung_reservieren}.
