\section{Representational State Transfer (REST)}
\label{sec:rest}
Um die Dreischichtenarchitektur zu etablieren, wird für den Datenaustausch zwischen Server--Front-End und Server--Datenbank auf das \acf{REST} gesetzt.
\acs{REST} ist ein Architekturstil für den Entwurf verteilter Netz"-werk"-an"-wen"-dung"-en.
Es setzt auf \acs{HTTP} und \acs{HTTPS}-Methoden und stellt verschiedene Methoden zur Verfügung.
Für den Einsatz von \acs{REST}-Services kommen folgende \acs{CRUD}-Prinzipien in Frage:

\begin{table}[ht]
	\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
	\centering
	\begin{tabular}{l|l|l}
		\acs{CRUD} & \acs{HTTP} & Beispiel-\acs{URI} \\
		\hline
		Create & POST & http://lolcalhost:8080/cinema-system/movie \\
		Read & GET & http://lolcalhost:8080/cinema-system/show/1 \\
		Update & PUT & http://lolcalhost:8080/cinema-system/movie/5 \\
		Delete & DELETE & http://lolcalhost:8080/cinema-system/customer/4711 \\
	\end{tabular}
	\caption{\acs{CRUD}-Befehle und deren Verwendung}
	\label{tab:crud}
\end{table}

Wir der Webservice mit einem \textit{POST} aufgerufen wird ein neuer Datensatz in der Datenbank angelegt.
In dem Beispiel aus Tabelle \vref{tab:crud} wird ein neuer Film in der Datenbank angelegt.
Wird die Ressource mit einem \textit{GET} aufgerufen, wird ein Datensatz bei der Datenbank angefragt und an die Ressource zurückgesendet.
In dem Beispiel aus Tabelle \vref{tab:crud} wird die Ressource Film aufgerufen und der Datenbankeintrag mit der Film-ID 1 abgefragt.
Mittels \textit{PUT} wird ein vorhandener Datensatz aktualisiert.
In dem Beispiel aus Tabelle \vref{tab:crud} würde z.B. ein neuer Schauspieler hinzugefügt werden.
Schlussendlich löscht man einen Datensatz, indem man die Ressource mit \textit{DELETE} aufruft.
In dem Beispiel aus Tabelle \vref{tab:crud} würde man den Kunden mit der Kundennummer 4711 aus der Datenbank entfernen.


Während Anfragen über die \acs{REST}-Schnittstelle über den Server beantwortet werden, können auch verschiedene \acs{HTTP} bzw. \acs{HTTPS}-Status zurückgeliefert werden (siehe Tabelle \vref{tab:http_status}).

\begin{table}[!hpt]
	\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
	\centering
	\begin{tabular}{l|p{8.5cm}}
		Status Code & Beschreibung \\
		\hline
		200 (OK) & Alles OK bei der Verbindung \\
		400 (Bad Request) & Der Server weiß nicht, was er mit der Anfrage machen soll \\
		401 (Unauthorized) & Der Client muss sich erst authentifizieren, z.B. falsches Passwort gewählt \\
		501 (Media Type unsupported) & Der gewählte Medientyp wird nicht unterstützt z.B. Text Plain oder es wird ein anderes Format erwartet z.B. JSON \\
		503 (Service Unavailable) & Anfrage konnte nicht abgeschlossen werden
	\end{tabular}
	\caption{Mögliche \acs{HTTP}-Status eines Webservices}
\label{tab:http_status}
\end{table}
\clearpage
